{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"14","quiz":[{"id":309,"question":"عندما نقسم الطريق بواسطة خط فاصل متواصل","a":"يجوز اختراق الخط لاجتياز مركبة يجرها حيوان","b":"يجوز اختراق الخط اذا كانت هناك مركبة واقفة على جهة الطريق","c":"ممنوع اجتياز مركبة اخرى","d":"يجوز اختراق الخط الفاصل اذا كان على يمينه خط متقطع","answer":"4"},{"id":308,"question":"عند وجود مسالك على سطح الطريق للسير الى الامام الى اليمين او الى اليسار","a":"يجوز الانتقال في حدود المفترق","b":"يجوز الانتقال بسرعة وحالا من مسلك الى اخر","c":"ممنوع الانتقال من مسلك الي اخر","d":"يجوز الانتقال بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر","answer":"4"},{"id":314,"question":"بينما أنت تقترب لدوار سير بدون اشارات سير وعن يسارك قدمت مركبة داخل الدوار","a":"زيادة السرعة للخروج من الدوار","b":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي حق الاولوية","c":"لك حق الاولوية بالنسبة للمركبات داخل الدوار","d":"استمر بالسير","answer":"2"},{"id":322,"question":"عندما توقف مركبتك في طريق صاعدة مع حافة رصيف ، تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لحافة الرصيف","b":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق","c":"وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق","d":"وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لجهة حافة الرصيف","answer":"2"},{"id":317,"question":"ممنوع الوقوف عند حنفية إطفاء حريق:","a":"بحدود 6 م","b":"بحدود 2 م","c":"بحدود 10 م","d":"بحدود 8 م","answer":"2"},{"id":306,"question":"عند الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاه واحد فيه مساحة فاصلة، يجب الدخول","a":"حسب حالة الطريق ونوع المركبة","b":"الى وسط الطريق المقصود","c":"الى الجهة اليمنى من الطريق المقصود","d":"الى الجهة اليسرى من الطريق المقصود","answer":"4"},{"id":323,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامنا","a":"فقط اذا كانت المركبة التي امامك تسير بسرعة زائدة","b":"في جميع الاحوال","c":"فقط في الليل","d":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","answer":"2"},{"id":316,"question":"عند وصولك الى ملتقى سكة حديد مع حاجز ونزل الحاجز ، أين توقف مركبتك","a":"بعد الحاجز مباشرة لجهة السكة","b":"بعيدا عن الحاجز قدر الامكان","c":"على الجهة اليمنى من الحاجز","d":"أقرب ما يكون للحاجز","answer":"4"},{"id":315,"question":"عندما تعطي مركبة أمامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار","a":"يمكن عبورالمركبة من جهة اليمين","b":"ممنوع اجتياز المركبة من جهة اليمين","c":"الاجتياز يجوز فقط من الجهة اليسرى","d":"ممنوع الاجتياز من اية جهة","answer":"1"},{"id":304,"question":"يجب أن نعطي اشارة عندما نحاول الانحراف أو الاستدارة","a":"أولا يجب الانتقال من المسلك وبعد ذلك اعطاء الاشارة","b":"لا ضرورة هناك لاعطاء اشارة عند محاولة الانحراف","c":"من مسافة معقولة قبل محاولة الانحراف أو الاستدارة","d":"يجب اعطاء اشارة قبل خمسة أمتار من التحول من المسلك","answer":"3"},{"id":327,"question":"متى يمكن استعمال نور الطريق ( العالي ) في المركبة ؟","a":"في طريق خارج المدن او عندما تسمح الظروف بذلك","b":"في جميع الطرق","c":"في طريق خارج المدن وعند السير في قافلة","d":"في طريق بلدية مضاءة","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة وهو تحت تأثير المشروبات الكحولية ؟","a":"نعم","b":"يجوز بأمر من الطبيب فقط","c":"كلا","d":"يجوز اذا لم تكن هناك اية طريقة اخرى لسوق المركبة","answer":"3"},{"id":329,"question":"متى يجوز الفرملة بصورة فجائية ؟","a":"عند اصابة المركبة بخلل فجائي","b":"لتجنب وقوع حادث","c":"عند حدوث بنشر في احدى العجلات","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":318,"question":"عندما تحاول مركبة اخرى اجتيازك:","a":"سر على أقصى اليمين وزد من سرعتك","b":"سر بالسرعة العادية على يسار المسلك","c":"سر على أي مسلك تختاره وبالسرعة التي تراها مناسبة","d":"سر على أقصى اليمين ولا تزيد من سرعة سيرك حتى تتمكن السيارة من أجتيازك","answer":"4"},{"id":307,"question":"في طريق ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين","a":"حق الاولوية للمركبة التي تصل اولا","b":"المركبتين المتقابلتين عليهم التوجه الى اقصى اليمين وحتى النزول لهامش الطريق","c":"حق الاولوية للمركبة التي تحمل اكثر من 8 ركاب","d":"حق الاولوية للمركبة السريعة","answer":"2"},{"id":320,"question":"حامل رخصة سواقة يجوز له ان يسوق","a":"انواع المركبات المدونة في شهادة التأمين","b":"انواع المركبات المدونة في رخصة المركبة","c":"انواع المركبات المدونة في رخصة سواقته","d":"انواع المركبة المذكورة في انظمة المرور","answer":"3"},{"id":303,"question":"اشارة سير ( قف ) حين تكون على الجهة اليمنى من المفترق في طريق ذات اتجاه واحد وذات مسلكين","a":"عليك الوقوف في جميع الحالات","b":"عليك الوقوف فيما اذا كنت تريد الانعطاف الى اليسار","c":"عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايسر","d":"عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايمن","answer":"1"},{"id":310,"question":"انك تقترب الى مفترق طرق بدون اشارة سير وتريد فيه الاستدارة يسارا ، عن يمينك اقتربت مركبة نحو المفترق","a":"للمركبة التي تريد الانعطاف الى اليسار حق الاولوية دائما","b":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي  الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","c":"قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير \" قف \"","d":"استمر بالسير","answer":"2"},{"id":313,"question":"عند اقترابك من مفترق طرق بدون شاخصات وتريد السير فيه الى الامام ، تقترب اتجاهك مركبة الى المفترق","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة","b":"استمر بالسير واقطع المفترق بسرعة","c":"قف واعط المركبة حق الاولوية","d":"قف في كل حال","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى يجوز الاشارة بواسطة تحويل الضوء من الواطىء الى العالي بصورة متقطعة في الليل ؟","a":"عندما تؤشر لسائق المركبة التي امامك بأنك تريد اجتيازه","b":"لا يسمح القانون التأشير بالشكل المذكور","c":"عندما تؤشر لسائق مركبة قادمة من امامك وتضيء بالضوء العالي","d":"عند مرورك في مفترق طرق وتريد السير الى الامام","answer":"1"},{"id":326,"question":"استعمال الطريق يجب ان يكون بشكل","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض احدا للخطر","c":"يتيح الوصول الى الغاية بأقصر طريق وبسرعة","d":"يؤمن سير سريع ومتواصل","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند الاقتراب الى جسر ضيق ، عليك","a":"ان تقف قبل الجسر للحذر ، وبعد ذلك اعبره بسرعه وبامان","b":"اعبر الجسر بسرعة قصوى لكي تمكن المركبة القادمة من الجهة المعاكسة العبور عليه","c":"ان تتمهل عند اقترابك للجسر وعند عبورك عليه","d":"ان تتمهل عند اقترابك للجسر وزد سرعتك عند عبورك عليه","answer":"3"},{"id":325,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة تحت تأثير عقاقير مهدئة ؟","a":"كلا","b":"يجوز اذا مضت مدة ساعة على اخذ هذه العقاقير","c":"يجوز بأمر من الطبيب المعالج فقط","d":"نعم ، فالعقاقير المهدئة ليس لها علاقة بسواقة مركبة","answer":"1"},{"id":300,"question":"كيف تتصرف عندما نلاحظ ان هناك حيوان على الطريق","a":"لا تهتم بالامر بتاتا","b":"قف","c":"استعمل الزامور","d":"تمهل","answer":"4"},{"id":302,"question":"يجب اعطاء حق الاولوية لمركبات الامن","a":"فقط اذا كانت قادمة جهة اليمين","b":"في جميع الاحوال","c":"فقط اذا كان الطريق يشمل مسلك واحد لكل اتجاه","d":"فقط في طريق بلدية","answer":"2"},{"id":319,"question":"عند وجود خط فاصل متواصل وعلى يساره خط أبيض متقطع أين نسير وكيف يجب أن نتصرف ؟","a":"اذا كانت الطريق عريضة  نسير اما  على يساره أو على يمينه","b":"فقط المركبة الصاعدة تسير على يمين  الخط الفاصل المتواصل","c":"نسير على يمين الخط الفاصل المتواصل ولا نتجاوزه  ولكن يسمح لحركة السير من الجهة المقابله باجتيازه","d":"نسير على يسار الخط الفاصل المتواصل","answer":"3"},{"id":321,"question":"عندما تسوق بيوم ممطر خلف مركبة","a":"تترك مسافة اعتيادية بينك وبين المركبة التي امامك","b":"تحافظ على مسافة اقل من المركبة التي امامك خوفا من التزحلق","c":"تحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامك","d":"تحافظ على مسافة الفرملة بينك وبين المركبة التي امامك","answer":"3"},{"id":311,"question":"انك تقترب الى مفترق بدون شاخصات وتريد الاستدارة الى اليسار ، أمامك اقتربت مركبة الى المفترق","a":"للمركبة المنعطفة يسارا حق الاولوية في جميع الحالات","b":"قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير قف","c":"استمر بالسير","d":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","answer":"4"},{"id":312,"question":"عند اقترابك للمفترق وتريد الاستدارة الى اليمين ، أمامك تقترب مركبة أخرى نحو المفترق","a":"قف واعط حق الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","b":"زد من سرعتك لك حق الاولوية","c":"قف في كل حال","d":"تمهل واستمر بالسير وبحذر","answer":"4"},{"id":305,"question":"يجب على السائق أن يعطي اشارة للسائقين الآخرين","a":"عندما يصل السائق لمنحدر","b":"عندما يريد السائق الاستمرار بالسير المستقيم","c":"عندما يصيب المركبة خلل في طريق ليست بلدية","d":"عندما يريد السائق أن ينحرف عن مسلك سيره","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}